%@metapost:BAMNord2008.mp
%@Titre:Amérique du Nord - 2008
\emph{La figure ci-dessous n'est pas en vraie grandeur ; on ne demande
  pas de la reproduire.}\\
\compo{2}{BAMNord2008}{1}{Les droites $(AM)$ et $(BN)$ sont sécantes
  en $O$.\\Les dimensions sont en centimètres.\\
On donne $OA=3$ ; $OB=2,5$ ; $OM=5,4$ et $ON=4,5$. 
\begin{myenumerate}
\item Montrer que les droites $(AB)$ et $(MN)$ sont parallèles.
\item On suppose que $AB=1,2$. Calculer la distance $MN$.
\item Choisir parmi les quatre nombres suivants :
\begin{center}
\textbf{a.}~ 0,6~~    \textbf{b.}~ 1,8~~     \textbf{c.}~ 3,24 ~~
\textbf{d.}~ 3,6
\end{center}
celui qui est égal à $\dfrac{\text{aire du triangle ONM}}{\text{aire
    du triangle OAB}}$.\\
Sur la copie, indiquer ce nombre (sans justification).
\end{myenumerate}}